\section{Einleitung}
Dieses Dokument beinhaltet die Änderungen des Entwurfs während der Implementierung. Außerdem werden die durchgeführten Tests und erzeugten Statistiken beschrieben.
Zuletzt wird ein Vergleich zwischen dem geplanten Verlauf der Implementierung und dem tatsächlichen Verlauf gezogen.

\section{Allgemeine Änderungen}
Entgegen dem Pflichtenheft wird nun Ubuntu 12.10 vorausgesetzt, um aktuellere Pakete verwenden zu können.

\vspace*{5mm}
Abhängigkeiten:
\begin{itemize}
    \item CMake (Ubuntu: cmake)
    \item Boost >= 1.47.0 (Ubuntu: libboost-all-dev)
    \item Doxygen (Ubuntu: doxygen)
    \item log4cpp (Ubuntu: liblog4cpp5-dev)
    \item Cairo >= 1.12.2 (Ubuntu: libcairo2-dev)
    \item Cairomm (Ubuntu: libcairomm-1.0-dev)
    \item SigC++2.0 (Ubuntu: libsigc++-2.0-dev)
    \item Gcc >= 4.6
\end{itemize}

Nachfolgend sind alle Änderungen aufgeführt, die an den Schnittstellen der Klassen vorgenommen wurden.
Das Symbol \wurdezu{} signalisiert dabei, dass die erste Funktion durch die zweite Funktion ersetzt wurde.\\

Da bei vielen Methodenaufrufen in \alaCarte{} die \code{int}-IDs von \type{Nodes}, \type{Ways} und \type{Relations}
leicht vertauscht werden können, wurden für sie die Klassen \code{NodeId}, \code{WayId} und \code{RelId} neu eingeführt,
die nun überall anstelle der \code{int}-IDs benutzt werden.
So werden Fehler dieser Art schon zur Compile-Zeit bei der Typ-Überprüfung erkannt.

Dadurch entstandene Methodensignatur-Änderungen werden im Dokument nicht noch einmal explizit aufgeführt.

Außerdem wird in diesem Dokument nicht zwischen normalen Zeigern und boost::shared\_ptr unterschieden.

%\blfootnote{\emph{Begriff}{\tiny $^{\downarrow}$} markiert einen Begriff, der im Glossar erklärt ist.}
